\documentclass[../diploma.tex]{subfiles}
 
\begin{document}

	\label{sec:conclusion}

	В рамках данной работы были достигнуты следующие результаты:

	\begin{itemize}
		\item
		Рассмотрены общие подходы к задаче классификации текстов и существующие решения для поставленной в данной работе задачи, проанализированы их достоинства и недостатки.
		                                                                                                                      			
		\item
		Подготовлен корпус данных, представляющий из себя ответы на вопросы с сайта Server Fault.

		\item
		Предложены и посчитаны дополнительные признаки, которые в дальнейшем используются для классификации.

		\item
		Реализовано несколько моделей бинарных классификаторов на основе рекуррентных и сверточных нейронных сетей.

		\item
		Произведено тестирование и сравнение полученных результатов с имеющимися в области исследованиями.

	\end{itemize}

	Представленная модель комбинирует в себе как семантические признаки, так и более классические лингвистические и словарные, 
	в результате чего достигает хороших результатов в задаче классификации наилучших ответов, 
	которые сравнимы по одним метрикам, либо превосходят по другим уже имеющиеся исследования в этой области.

	В качестве дальнейшего развития имеющихся моделей можно выделить следующие аспекты:

	\begin{itemize}
		\item
		Использование более сложной архитектуры для определения того, решает ли ответ обозначенную в вопросе проблему или нет: например, 
		совместное использование рекуррентных и сверточных слоев, как в работе \cite{article:text_rnn_cnn}. 
		Тем не менее, для обучения подобного вида архитектуры может потребоваться больше вычислительных ресурсов, что может служить некоторым ограничением.

		\item
		Как уже было отмечено ранее, в связи с технической специализацией вопросов в текстах присутствует множество терминов, 
		поэтому еще одним направлением развития может стать выделение подобных сущностей и отношений между ними \cite{article:entity_recognition} и работе с ними отдельно.

		В частности, это может помочь понять, насколько ответы, описывающие какой-то процесс, например установки чего-либо, действительно соответствуют тематике вопроса.

		\item
		Если пытаться расширить имеющуюся модель на основной сайт StackOverflow, то стоит также учитывать содержание фрагментов кода, 
		которые присутствуют более, чем в половине постов 
		(в то время как на ServerFault код присутсвует не в таком большом количестве постов и имеет не такую большую важность).
		Для этого может быть применен механизм векторизации для кода \cite{article:code_embedding}, который имеет что-то общее с принципом работы Word2Vec.

		Тем не менее, стоит подчеркнуть, что подобная модификация является действительно сложной задачей, 
		так как зачастую даже человек не может по фрагменту коду без использования дополнительных средств понять, насколько тот хорошо решает проблему автора вопроса.

	\end{itemize}
	
\end{document}

